% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=846b8&id=2N50-3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Résoudre un problème à l'aide d'une équation
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
  Une société de location de véhicules propose deux tarifs :\\
                $\bullet$ Tarif A : un forfait de $22$ € et $0{,}35$ € par km parcouru ;\\
                $\bullet$  Tarif B : un forfait de $37$ € et $0{,}16$ € par km parcouru. \\[0.5em]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Pour combien de km (arrondi à l'unité), les deux tarifs sont-ils égaux ?
\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=846b8&id=2N50-3&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}		
		\end{minipage}
\end{exercice}




\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}En notant $x$, le nombre de km parcourus, on a :\\
                $\bullet$ Avec le tarif A, le prix à payer est : $0{,}35x+22$ ;\\
                $\bullet$  Avec le tarif B, le prix à payer est : $0{,}26x+37$ ;\\
                          Les deux tarifs sont identiques lorsque : $0{,}35x+22=0{,}26x+37$.\\
                On résout l'équation :\\
                $\begin{aligned}
                0{,}35x+22&=0{,}26x+37\\
                 0{,}35x-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}26}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\textit{x}}}+22&=0{,}26x+37-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}26}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\textit{x}}}\\
                       0{,}09x+22&=37\\
                0{,}09x+22-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{22}}&=37-22\\
                0{,}09x&=15\\
        \dfrac{0{,}09x}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}09}}}&=\dfrac{15}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}09}}}\\
        \end{aligned}$\\ \,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,$ \begin{aligned}
                            x&\simeq 167
                            \end{aligned}$\\
                                         C'est pour une distance d'environ $167$ km que les deux tarifs sont identiques.
                                \end{minipage}
\end{Solution}


\begin{Indice}
On pourra noter $x$ le nombre de kilomètres parcourus. Exprimer en fonction de $x$ le prix à payer pour chaque tarif.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
On est amené à résoudre l'équation $0{,}35x+22=0{,}26x+37$. C'est pour une distance d'environ $167$ km que les deux tarifs sont identiques.
\end{Reponse}